lors de l' entretien entre Lionel Jospin et Noël Mamère , le neuf novembre , le candidat des Verts avait exprimé au premier ministre ses doutes à propos de la loi sur l' eau , insatisfaisante pour les Verts et propre à mécontenter les agriculteurs .
le texte , promis à une première lecture lors de cette législature , avait donc reculé de trois cases .
Yves Cochet , ministre de l' environnement , a aussitôt pris sa plume : " j' estime que ceci est préjudiciable aux Verts , a t il écrit au député de Gironde . certes , cette loi n' est pas parfaite , mais elle est souhaitée par les consommateurs et par les associations environnementales . peux tu en toucher deux mots à Hollande et à Ayrault ? " Dominique Voynet , de son côté , a rencontré le premier secrétaire du PS pour peser dans le même sens .
la loi a donc refait son chemin vers l' Assemblée , où elle doit être examinée fin janvier ( Le Monde du huit décembre ) .
un retour que Monsieur Cochet a eu l' occasion de confirmer avec le premier ministre , lors d' un entretien vendredi sept décembre .